# 《睡眠革命》

又名 *如何让你的睡眠更高效* || *SLEEP:Redefine Your Rest,for Success in Work,Spor*

作者 *[英]尼克·利特尔黑尔斯*

译者 *王敏*

出版时间 *2017-05*

版本 *2011 年 1 月第 1 版*

## 分类

功能 | 睡眠 | 养生

## 出版说明

只要坚持每天施行，你的睡眠质量将在7周内获得飞跃式改善，实现最大限度的身心修复，提高生活效率，让你自信快乐地过好每一天。

英国首屈一指的运动睡眠教练尼克·利特尔黑尔斯首度公开其独创的R90睡眠方案，提出修复睡眠的七大关键指标，颠覆八小时健康睡眠的传统定式，重新定义睡眠方式，有效掌握在适宜睡眠时间里获得更高质量睡眠的新方法，从而开启更自信、更高效、更快乐的人生。

## 正文到此结束

书中讲述改善睡眠的方法：

>1. 你需要多久才能睡着，就提前多久上床睡觉
>2. 每隔一段时间（90R）休息一会儿
>3. 卧室只是睡觉的地方
>4. 模拟日出环形灯
>5. 控制电子设备
>6. **锻炼**，饮食也能帮助一个好的睡眠

读完本书后，很有收获，几个概念让我不禁思考起来：

1、
R90昼夜节律。

2、
失眠是个很大的课题。

3、
有很多很多的种类，比如时差，和伴侣同睡等。